比特幣高見1853美元又新高 有乜原因？ (19:20)

【東網專訊】虛擬貨幣比特幣(Bitcoin)再現強勢，日內升逾8%，突破1,800美元，高見1,853美元，再創歷史新高，若比起3月份低位的960美元，絕地反彈超過9成，價格幾乎翻了一番。

●5月15日重審有轉機
比特幣價格急飆，主因美國證交會日前宣布重審比特幣ETF的申請，並估計在5月15日前有所決定，現時距離裁決日子僅數日，市場關注是次重審會否有新轉機，故對投資比特幣氣氛濃厚，刺激比特幣價格狂漲，目前比特幣市場總值已高達299.7億美元。

●多國有意讓Bitcoin合法化
有分析指，日本的虛擬貨幣交易所Coincheck將首次在日本推出比特幣「定期存款」服務，是短期催谷比特幣價格上揚的另一重要推手。據悉，俄羅斯及印度政府亦有意讓虛擬貨幣合法化。

●不同貨幣升幅差異大不同
將比特幣兌換成不同貨幣，升幅差異可以很大。據比特幣網上報價平台顯示，直至晚上7點，兌人民幣升幅為5.8%，由於日圓今日貶至每美元兌114元，以日圓計算，比特幣升幅僅有2.4%。

－－－－－－
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

東網已全面支援360影片及相片，讓你全方位睇盡新聞大事，恍如置身現場，立即登入東網360專頁：

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析投資先機

500蚊位入左好多

650重手 但都叫搵到70個
唔明點解話難買樓

巴打用邊個平台入貨
天朝依家開始起底,冇得提幣,仲要查家宅